'\" t
.\"     Title: \fBkdesu\fR
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 18/09/2010
.\"    Manual: Manual do usuário do KDE
.\"    Source: KDE
.\"  Language: Portuguese (Brazil)
.\"
.TH "\FBKDESU\FR" "1" "18/09/2010" "KDE" "Manual do usuário do KDE"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH "NOME"
kdesu \- Executa um programa com privilégios elevados

.SH "SINOPSE"
.HP \w'\fBkdesu\fR\ 'u
\fBkdesu\fR  [\fB\-c\fR \fI comando\fR]  [\fB\-d\fR]  [\fB\-f\fR \fI arquivo\fR]  [\fB\-i\fR \fI nome do ícone\fR]  [\fB\-n\fR]  [\fB\-p\fR \fI prioridade\fR]  [\fB\-r\fR]  [\fB\-s\fR]  [\fB\-t\fR]  [\fB\-u\fR \fI usuário\fR]  [\fB\-\-noignorebutton\fR]  [\fB\-\-attach\fR \fI ID da janela\fR] 
.HP \w'\fBkdesu\fR\ 'u
\fBkdesu\fR  [opções\ genéricas\ do\ KDE]  [opções\ genéricas\ do\ Qt] 


.SH "DESCRIçãO"

.PP
O
KDE su
é uma interface gráfica para o comando
\fBsu\fR
do
UNIX\(rg
no Ambiente de Trabalho K\&. Ele permite\-lhe executar um programa como um usuário diferente fornecendo a senha deste usuário\&. O
KDE su
é um programa com privilégios especiais; ele usa o
\fBsu\fR
do sistema\&.

.PP
O
KDE su
tem uma funcionalidade adicional: ele poderá recordar opcionalmente as senhas para você\&. Se estiver usando esta funcionalidade, você só terá que inserir a senha uma vez para cada comando\&.

.PP
Este programa pode ser iniciado a partir da linha de comando ou a partir de arquivos
\&.desktop\&.

.PP
Uma vez que o
\fBkdesu\fR
não é mais instalado em
\fB $(kde4\-config \-\-prefix)\fR/bin mas em
\fBkde4\-config \-\-path libexec\fR
e por essa razão não em seu
\fBPath\fR, você deve usar
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu\fR\fR
para iniciar o
\fBkdesu\fR\&.


.SH "OPçõES"




.PP
\fB\-c \fR\fB\fIcomando\fR\fR
.RS 4


Isto especifica o comando a ser executado como \*(Aqroot\*(Aq\&. Tem que ser passado um argumento\&. Assim se, por exemplo, quiser iniciar um novo gerenciador de arquivos, você deve inserir na linha de comando algo como:
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu\fR\fB\fB\-c \fR\fB\fIDolphin\fR\fR\fR\fR
.RE
.PP
\fB\-d\fR
.RS 4


Mostra informações de depuração\&.
.RE
.PP
\fB\-f \fR\fB\fIarquivo\fR\fR
.RS 4


Esta opção permite um uso eficiente do
KDE su
em arquivos
\&.desktop\&. Isto diz ao
KDE su
para examinar o arquivo indicado em
\fIarquivo\fR\&. Se este arquivo puder ser alterado pelo usuário atual, o
KDE su
irá executar o comando com esse usuário\&. Se não puder ser alterado, o comando é executado com o usuário
\fIusuário\fR
(o \*(Aqroot\*(Aq, por padrão)\&.
.sp

O
\fIarquivo\fR
é avaliado da seguinte forma: se o
\fIarquivo\fR
começar com uma
/, é usado como um arquivo absoluto\&. Caso contrário, é tratado como o nome de um arquivo de configuração global do
KDE\&.
.RE
.PP
\fB\-i\fR \fInome do ícone\fR
.RS 4


Indica o ícone a usar na janela da senha\&. Você poderá indicar apenas o nome, sem qualquer extensão\&.

.RE
.PP
\fB\-n\fR
.RS 4


Não mantém a senha\&. Isto desabilita a opção
Lembrar senha
no diálogo de senha\&.
.RE
.PP
\fB\-p\fR \fIprioridade\fR
.RS 4



Indica o valor da prioridade\&. A prioridade é um número qualquer entre 0 e 100, onde o 100 corresponde à prioridade máxima e o 0 à mínima\&. O valor padrão é 50\&.

.RE
.PP
\fB\-r\fR
.RS 4


Usar escalonamento em tempo real\&.

.RE
.PP
\fB\-s\fR
.RS 4


Interrompe o servidor do \*(Aqkdesu\*(Aq\&. Este é o servidor que coloca, em segundo plano, em \*(Aqcache\*(Aq as senhas corretas\&. Esta funcionalidade também poderá ser desativada com o
\fB\-n\fR, quando o
KDE su
é executado inicialmente\&.
.RE
.PP
\fB\-t\fR
.RS 4


Permite enviar o resultado para o terminal\&. Isto desativa a memorização de senhas e é amplamente usado para fins de depuração\&. Se você quiser executar um aplicativo no modo de console, use o comando
\fBsu\fR
normal\&.
 
.RE
.PP
\fB\-u\fR \fIusuário\fR
.RS 4


Embora a utilização mais comum do
KDE su
seja rodar um comando como superusuário, você poderá indicar qualquer nome de usuário e a senha apropriada\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noignorebutton\fR
.RS 4


Não exibe um botão para ignorar\&.

.RE
.PP
\fB\-\-attach\fR \fI ID da janela\fR
.RS 4


Torna a janela de uma aplicação X, identificada pela sua ID, transitória\&.

.RE




.SH "VEJA TAMBéM"

.PP
su(1)

.PP
Está disponível um documentação de usuário mais detalhada em
\m[blue]\fBhelp:/kdesu\fR\m[]
(insira esta
URL
no
Konqueror
ou execute
\fB\fBkhelpcenter\fR\fR\fB \fR\fB\fIhelp:/kdesu\fR\fR)\&.



.SH "EXEMPLOS"

.PP
Executar o
\fBkfmclient\fR
com o usuário
jose
e mostrar o ícone do
Konqueror
na janela de senhas:

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu\fR\fR\fB \fR\fB\fB\-u jose\fR\fR\fB \fR\fB\fB\-i konqueror\fR\fR\fB \fR\fB\fBkfmclient\fR\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp



.SH "AUTORES"

.PP
O
KDE su
foi criado por
Geert Jansen
<jansen@kde\&.org>
e
Pietro Iglio
<iglio@fub\&.it>\&.


.SH "AUTOR"
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
Autor.
.RE
